喺加拿大住咗十年，你問我答

小弟今年23歲，讀緊final year，趁仲有幾粒鐘先上下一堂，有乜即管問

有冇香港咁凍？

屋企徐晃幾大？

香港濕凍，感覺上凍過加拿大

原來係真

有冇落雪
英文有冇進步 中文有冇退步

屋企嘅位置都幾僻，廚房應該有300幾尺

依家有
英文有進步，主要原因係因為我住嘅區無中國人，全部都係白人，黑人，同埋巴基斯坦個啲，變咗逼住要講，中文退步得幾快，但係老豆老母細個嘅時候逼我上中文班，應該還可以

Toronto? 凍死未？

依家未去到最凍

讀書係Waterloo, Ontario, 屋企係qubec

去過Calgary未？係咪真係好凍？

去過一兩次，我覺得ok，畢竟我屋企喺qubec，仲凍過calgary

quebec 係唔係全法文？

唔係法文？

大部分都係，剛剛去嘅時候學得好辛苦

咩program 我都係uw

基本上兩樣都通，當初唔識講法文咪講住英文先

咁驚，我讀software engineering minor optimization

Bonjour , ça va?

你好，我好好呀

Quelle est la taille pour votre cuisine

啱啱嚟咗Toronto幾個月 已經覺得凍到仆街

黎讀書？

答咗啦

係呀 巴打住咗10年唔辛苦咩？

cali or bust!

y hk冇雪落
奇景 竟然你嗰區冇蝗入侵！！
廣東話有冇abc口音
身邊一個同鄉都冇？ 要靠兒時記憶

成績跟唔上所以去留學？

10年啦，乜都慣，一開頭著到成舊野，到依家一件外套就搞掂

多唔多蝗？加拿大人憎唔憎鳩中國人？

睇嚟你中文真係退步咗

「老豆老母細個嘅時侯逼我上中文班」

少少，要好細心聽先聽得出，畢竟都住過10年香港
初初黎無，依家好多啦，不過同我friend 個班都係以前個啲
以前真係一個都無，我間u就好多
唔係呀，回流

唉，我都想學翻好啲

兩個問題嘅答案都係睇邊區

巴打住邊 我住Lester嗰邊 得閒飲茶

同朋友租一間house, Northfield Dr West 附近

咁堅 呢度一堆Canada goose制服

我間u都係，黎讀乜野，邊間？

我岩岩黎左讀書 全部本地人同學
呢度d assignment 多又雜 至少兩三份係gp work
gp paper d 英文寫得太累贅 比gpmate 成段改哂 好尷尬
gp present 又口窒窒 得我英文咁屎更加緊張
其實有咩方法可以改善到

我喺西岸嗰邊已經係第15年.. 對好多嘢嘅睇法都唔同左。
半推半就，落地生根。突然間覺得好唏噓

諗住遲啲會返香港發展定係會留返係加拿大？

完全唔撚凍，暫時最低得-12, 3
聽講禮拜日會跌到-21
好期待

老實講，我自己無乜所謂，去邊度都ok，自己有個夢想係推動smart city 發展

依家大學好少全本地？你讀緊high school?

大學 冷門科 得本地人/cbc 讀
d cbc 好串 同組都唔會理我

我都睇唔到

咁你都好呀，有能力，有目標，加油啊💪🏼

多唔多返香港？

唔好意思，搞錯咗添，寫英文，做group project，最緊要用字簡單，句子夠短，最好少過20字一句，係要時間，唔好灰心，我一開頭都唔係好得

讀緊grade11咋 讀緊啲垃圾學校

樓豬啲中文好過班土生土長5p仔啦

唔係太多，其實係老豆去香港做野，先識咗呀媽，paternal side 嘅全部都住加拿大

都有打錯字，唔好見怪

柒多獲就冇事

加拿大出世？混血？
是咪個個係果邊住耐咗 廣東話都會唔正有口音
十年圈子都同一班朋友 冇擴闊到？
聽留學班人講 好似去咗人地條村咁
仲落後過大陸2線城市
租屋自住定homestay
間屋幾大 有冇後花園

你呢？依家做邊行？

有冇420

係出邊5分鐘會唔會凍死

同我背景幾似喎
不過我喺你個而家年紀先決定過嚟，都係十年咁上下

間唔中會幻想下搬去quebec

唔會, 行成粒鐘都係咁行
係成日大風吹到成塊面好乾

我成20幾歲先跟屋企人過嚟，好多嘢都要從頭嚟過。
都10幾年啦，乜都做過。而家喺政府做，搵餐晏，玩完㗎啦。 但求身體健康，一家人開開心心，小朋友快高長大。

CBC仲串過本地人？

香港出世，係混血，不過睇樣唔會覺
好睇你住邊區，有啲區啲人全部講中文
有擴闊，但係最friend都係同一班，有幾個仲要同high school,同u
都係睇區，有啲真係好落後，但係我覺得好靚，例如有個假期成班同學去咗釣魚，真係全部樹林
大學同朋友一齊租屋
屋企就4層,個後花園改咗做半個籃球場
依家間屋就3層，有個好細嘅花園

cbc 加燦

勇士 係我就包到成個伊斯蘭教女性咁
照鏡有冇發覺個樣同年紀不符

咪on9，膠會大凍撚過香港萬陪，只係有 heat 同房屋保暖，你試過停電就知

我就黎凍死🤦🏻‍♀️

唔出街，你點會凍死

老就唔覺，塊面會好紅
有年好鍾意踩單車，-25照踩唔覺唔覺對腳變咗紫色

我覺得我有少少凍上癮
有時會一個人襯落雪買包炭起個爐燒嘢食

你老豆係白人？

鍾意香港定加拿大？

co-op? 依家幾多錢學費

講起停電，五年前多倫多大停電室溫0度我捱咗三日
housemate丟低我住酒店，我就沖埋凍水涼洗埋頭
諗起洗頭時啲冰水會令到啲頭髮好利好似俾刀割咁好辛苦

我呀媽係，我老豆係cbc

engineering 好似一定要係co-op

鐘意加拿大

有無諗過以後娶鬼妹定港女

有咩慘得過有白人基因但唔似白人..
媽咪係外國人？
溫哥華 華人家鄉
仲有冇俾班鬼歧視
鬼仔鬼妹呢個時期個樣係咪全盛時期
大學都係郊區？方圓十里冇人咁
正啊喂 釣魚個樹林有冇屋仔可以住返晚
學校有冇課外活動 帶你行成粒鍾攀山越嶺玩羊仔
嘩屌！個後花園仲大過我間屋
果然留等學都非富則貴
實食大把女啦
間屋太大 家庭成員太小 會唔會好空好恐怖

今年都唔凍

鍾唔鍾意食中菜？
幾時開始上高登？
打字用乜野？

我加拿大住咗廿年唔明啲人點解可以唔識某啲正字

依家有個拍咗兩年拖嘅女朋友

23歲仲有大把世界

waterloo唔係少林寺黎架咩

利申:UT

咁都有事你隻腳

啊 原來只係毒撚去咗外國生活 有d野改唔到
咁孤僻

唔一定，只係搵工難

無乜野咁慘嘅
呀媽係英國人
一定有人歧視，但係我班最friend嘅老友全部都係白人，巴基斯坦
係，男嘅都還好，女嘅真係老得好快
大學唔係呀，University Of Waterloo
我地個陣搵咗間motel住
我間大學由於行co-op制，唔算多課外活動，同埋我要翻part-time
唔係留學，係回流
有女朋友啦，唔想死住
我屋企遠先有咁大，但係好唔方便，住近toronto，貴到傻
有啲恐怖，所以養咗隻大狗

畢業諗住去邊到做野？

即係幾錢

好鐘意食茶餐廳，中餐就一般
上咗應該半年，係上個暑假翻香港嘅時後開
其實用緊語音，再改翻啲字

laurier唔係，好近，幾條街就係

都係

兩萬幾加紙一年

無所謂，無話一定要邊度，同埋想讀個master

開咩車？ 車保險幾$ 一個月

bcit撚路過

樓主有冇telegram? 我 UW ECE, 想 connect 一下

有冇比人歧視

你好

smart mini car, $1800/year

唔好意思，我無

有，基本上係外國就一定有，但加拿大已經算少

遲啲一定會有嘅

巴打相識 加拿大住左幾個月 不過係BC嗰邊
考慮緊長遠留係度

屌你老味 我係BC 貴你差唔多一倍

點解好似唔洗做咁
我同學講完u 返份teller
日日吃喝玩樂

隻腳最咗變色之外無事
我無話過我唔毒喎

你係citizen?黎讀書？

有啲地方1000蚊都唔使

係，係好輕鬆
M記出餐都慢到傻，翻香港食M 記，個速度嚇親我
做teller，就算有人排隊，個個都慢慢做，吹下水，加拿大係咁，係好慢

巴打識講法文 ？

加拿大出世 香港長大 讀完u做兩年 過黎讀音樂
我住人口一萬人既鎮仔 我諗同你環境好唔同
呢邊d人普遍都好nice
不過我認同巴打話racist 嗰d真係睇地區

識，加拿大講billingual就一定係法文同英文，識講搵工定做乜野都有着數

係加拿大有冇隊🌿？

係咪冇香港政府講到咁有害？

即係同我屋企個區差唔多

UW 你好 以前住hazel
冷門科

去到vsncouver有d地方周街都聞到草味 好似香港聞到煙味咁

試過1次，無興趣，所以無繼續
香港政府講乜？其實好似食煙咁，有啲人甚至話食煙仲衰，不過我就唔清楚

屌佢老母， ICBC 亂鳩咁來，冇意外都加保費

點解唔揀mcgill？
Mcgill engineering唔係勁嘅咩？

之後會翻香港？

我想移民過去

但我冇本事

lea d 區買少見少，二十年前 Calgay 都好 nice，我走個時，成個多倫多咁

鬼妹好唔好屌

其實依家uw個排名雖然唔係話好勁，但係已經係好多local嘅首選，特別係math faculty同 engineering, 仲難入過UT,McGill，因為UW個co-op program 搞得好好，同好多大公司有connection，例如話我個friend year 1就有得做deloitte intern

而家係vancouver exchange緊
So far覺得啲人好好 好多野好過香港 (除咗物價有啲貴同有陣時聞到大麻味
巴打 加拿大除咗quebec montreal toronto 同yelloknife 仲有冇咩野值得去?

Toronto一個人一年所有洗費加埋幾錢（自己租）？
OSAP夠唔夠大學4年所有洗費（唔返工）？
諗住移過黎讀返個搵食degree
但可能要讀一兩年adult high school先
諗緊啲錢夠唔夠用

好多人頂唔住，覺得好無聊，無野做，個生活節奏太慢

咁我算好彩 我諗係發展機會唔多 如果想搵大錢 咁就去大城市 反而冇諗住要發達 想生活簡單既人自自然然會留係度 所以算keep 到 呢邊9成人都係白人 新移民少d揀呢度

自問香港人歧視人仲多

你想玩啲乜，做啲乜？

女朋友係鬼妹？定都係cbc?

其實都係，見過啲香港人幾討厭

canada都比人歧視嘅話 你落states咁點算
好掛住tim Horton ice capp

讀書應該同人share 我諗700-1000cad一個月
出去食野差唔多12cad一餐
OSAP基本上只係cover學費加少少生活津貼，租都應該唔夠
睇學校同住邊區
搭車有月票150cad左右

講真tim horton有咩好飲
特別喺啲咖啡真係啡色嘅水嚟

美國做嘢

平靚正 周街都有 啲咖啡係偏甜係真
之前係toronto返工每日起碼一杯

巴打700-1000包屋租？咁慳到飛起喎

地下屋個啲600-800應該ok 不過你預得一房

我自己通常飲creamy chocolate chill 同食個donut 或者timbits

畢咗業啦？

tim horton 應該係世界上最難飲既coffee

BC撚留名

我都係加拿大

tim hortons 管理啲加盟店唔係太好，啲品質差好遠

Calgary 又未到多倫多咁既
而家我隔離區好多新移民

以為你講一個月洗700到1000添 原來淨係屋租

我去都係買French vanilla
咖啡老麥好好多
早幾年好似個供應商俾老麥搶咗就變咗屎水

住basement 真係人生只等於生存

真心咩呢度體感負十幾度日日要著down喎
喺香港都幾年冇著過

can't agree more

係得timbit叫做擺得入口

比較緊同溫度嘅情況，講得唔清楚，唔好意思

又唔使唔好意思
我覺得係期望管理問題

同省答你
唔係好凍 係凍撚到仆街
冇咩事我返返室內先

我又覺 tim horton 唔錯，可能我飲 black 囉

樓主好有禮貌

Victoria 撚表示2200一年 但已經平過van好多

其實老麥咖啡好飲過tims
又平啲
連啲pastry都好食過佢
不過幾鍾意Tim記啲Bagel and cream cheese

你唔係 icbc 做咩

生死存亡關頭，鳩得閒理有冇娛樂咩

最難飲就係black

唔係呀 做中餐

最近好凍 大家要打底先出街

想做cannabis industry
但無science 底
點睇

講車燕梳

係⋯⋯唔好以為local 好識英文（大佬，唔係讀English major) 香港教果套英式英文係北美唔太work lol

又唔可以話無聊 只係佢地消遣活動同我地唔同
邊有香港人會放假去郊野公園camping

邊個話要 science 底；
我以前試人做拆家，中學都未畢業

咁又係 亞洲人樣喺外國會唔會d當地人對你都熱情d
張柏芝啊媽都英國人 你完全冇特徵遺傳你阿媽？
圈子都係鬼佬. d asian係咪有自己一班圈子 反而歧視對方？
你班朋友係咪個個都180
咁中年果班鬼佬呢 是咪嗰個禿頭大肚腩
咁你女友實係asian 廢時他日有兩個啊媽
google 完 大學學費和雜費： 1.106 萬加拿大元（2017 年 唔窮啵
驚唔驚人有目的接近你
校園槍擊案
學校有冇門禁
返咩pt 係咪份糧都靠tips 以為你二世祖
你間u係咪勁多有錢蝗
咁撚專一啊 仲熱戀期？
離學校咁遠=搵自己笨 y唔住hall
邊方面貴？你都會賺貴？
屋都是租？

狗！！ can u upload the photo?
sor太多野講

冷門科 = 能源科定地質科

m記仲成日有免費或者$1咖啡

明明多倫多周圍都係coffee shop唔明點解硬係要去tim horton
講連鎖咖啡淨係aroma都贏幾條街

其實係因為道道都有暖氣⋯係試下係條街行半個鐘，9個字，包你唔會禁講

有女定隻腳有事？
乜你咁黑心

Calgary 又落返雪 而家又大霧
冇咩事都係留係屋企 唔想冇左隻腳趾

god bless you 下次小心d
乜去到外國個人唔係會變大膽咗
行步路都有風

明明屋企有咖啡機，點解要出街買貴到飛起嘅咖啡

乜仲未慣

住得calgary 預左
有利有"幣"

calgary衰退完未呀

小弟打算兩年後倒去QC讀書，想請教下樓主

如果想由零開始學法文，學到B2程度正常要幾耐？

利申：以前喺加拿大WH過，幾鍾意嗰度環境，打算去QC讀完書移民

溫哥華治安好唔好，
一個女仔去working holiday or 旅行危唔危？

見住香港15-6度忍唔到笑咗

想問下搵整video,創作，拍片工作難唔難

本身英文點？

冇錯，就算相同溫度都唔覺得呢度暖過香港

住左15年, 6年溫哥華,9年多倫多. 只可以話伊度返工真係冇乜壓力, 入職返8-4, 4個禮拜假, 一開ot就計x1.5. 但係真係交好多稅, 但係交稅俾加拿大政府好過俾香港攞去填海

溫哥華好大
就算downtown 有啲位都治安唔好

係拎俾中共制裁自己

習慣左冬天瘋狂踩冰同仆街

咁好多原因嘅

溫哥華都13度啦

我個陣high school行 3 4 個字翻學，10度左右，我都係着T-shirt,反而香港要著翻件長衫，可能係我太少冬天翻香港

thanks

大膽咗都可以孤僻
人越大一個人嘅時間越珍貴

有d咖啡係屋企整唔返隻味 而且方便周圍都係
利申 幾乎每日都去timmes買ice Capp

未搞掂單野前唔會去大陸

類似做advertisement？

講犯罪率downtown eastside直頭top 3添啦

年年冬天都好想返香港 但哪有錢

女朋友2月會去 擔心佢，有無啲咩要注意嘅地方，多唔多騙子

樓主 知唔知Waterloo （Kitchener) 啲德國菜係咪真係正啲，好想去試吓

有啲咩地方特別危險

ielts 6.5程度

講起食，依家耐唔耐就有免費m 記薯條

去到外圍就會聞到

West End, East Side
講廣東話既community 係最安全

如果勤力嘅，一年多啲應該ok

有冇試佢個herb & garlic?
我覺得唔錯

如果遇到啲咩，可以搵咩人幫手，大使館？

好驚遇到啲咩唔好嘅事

冇你諗得咁危險
你女友英國,美國定加國人
如果唔係搵大使館哂氣

高材生

‘邊方面‘
見你13度笑得好開心

唔該巴打，咁睇黎今年今開始要預備讀了，自修應該慢好多😂

之前有個朋友去QC讀diploma, 但畢業嗰陣都考唔到B2（佢去到先讀法文，一星期上一日全日堂咁）, 依家讀完去咗去SK省做野，要玩聯邦移民個計分表先得

第一次聽
係咪你問題

公平d，同溫度香港真係凍d
10度加拿大著light jacket ok, 香港得咩

要著羽絨嗎
成個冬天著既次數一隻手數完

凍到仆街
又要雪軚
真係不了

咁你又黎圍爐
睇怕你都就淹親

我嗰時印象最深刻係一蚊雞，真係一蚊一碟雞飯

Mobile order $2 big Mac+免費薯條
上個禮拜就係咁$2食個lunch

短袖衫

Vancouver island打個圈先啦

乜搭咗架有起程冇回程既機
生活好苦咁啵你

香港人
點都會擔心佢
好驚會散，佢同佢ex都係long D散
Long D 比我乘虛而入

肯定唔係
想唔仆街一定要早5分鐘出門同著timberland/ugg/揸車

可唔可以同你短暫結婚然後申請我移民？

利申: 非Gay

偶爾留戀廣東話圍下爐都唔俾

唔係啦，好普通

去咗邊區住啊咁你
曾經既受害者

乜兩邊都差唔多啊
夠薑沖凍水涼啊笨

好彩今年溫哥華無落雪 其實落雪渣車成日心理上覺得好危險

仲有$3.14 一個大pizza，德國菜唔錯，但我唔覺得特別好食，去downtown Toronto 條italian street 仲多野

3 字頭 下年重話要加
我覺得自己比人強姦

湖面溜冰好過啦

交通呢，揸車危唔危險，其他駕駛者啲行車態度

依家嚴咗好多，好似都要坐移民監

大嘅downtown好過香港少少，細嘅就好好嘅

嘩咁遲多十年八年你會唔會連講都有困難

加拿大揸車好安全
普遍都好禮讓

我同加拿大公司做緊野，諗下有無機會transfer過加拿大office做，（心裡面其實想移民）

大家都係打發下時間，講下野，講錯咪講句對唔住，無所謂啦

落雪揸慢小小，預多啲距離，brake分幾次落
揸咗十幾年0意外

同埋唔好用all season tire,跟season 轉

會呀 上次返香港都有啲窒
一個月都未必會講一次
再過多十年八年

It’s the seventh year for me living in BC, my goal is to be able to attain conversational level French by the end of 2019, any tips for that?

繁忙時間dt 好過香港少少
但普遍都好過香港好多

dt真係亂
冇咩事寧願搭車都唔想揸車落去
有時某啲地方搵車位又麻煩

Thank you

差啲以為係廣告，突然有句英文，除咗講多寫多，我認為最重要係霖野嘅時候，試下用french霖野。例如好多人學語言都係有霖原本個語言，再翻譯，試多啲直接用學緊嘅語言霖

加州撚行翻出去

身邊冇人講中文？睇下tvb/youtube自言自語練下啦
係咪毒到咁啊
一星期去supermarket 掃一次貨就半步不出閨門？

知唔知有citizen internal transfer 會唔會易d?

樓主知唔知安省駕駛執照過左期係咪五年內做返視力檢查就續得返？

你估Walter white咩

我呢邊啲親戚一年都唔會見多過3次
同輩啲表兄弟全部cbc 淨係識聽唔識講
朋友圈得一個香港人咁大把
平時都係同老婆+佢屋企人多
廣東話真係除咗落唐人街嗌個叉飯就無第二句架喇

Dzien Dobry pani

多唔多大陸人?

Thanks
想問osap係咪可以loan多啲黎交租？定係最多係學費加生活津貼
如果租studio大約幾錢

If there’s an opening and depending on your level, yes
Entry level? No

多
我講呢句可能會比人屌，但係有部份係知識分子，有禮貌過香港人

如果full licence
12月內就直接可以renew
1-3年就要vision test
多過就要考written, vision 同g1 g2

超過3年已經要你全部重考

當你填form,佢會問埋你，條數點計就唔知

我仲好後生呀

咁我知我3個表哥係加拿大 1個娶台妹1個娶大陸妹， 表嫂係幾好人

過咗期多過三年要再考過

我都住左八年,2011返左來

點解呀？

呢個答你唔到
不過我未聽過有人可以齋靠osap過活
除非你同屋企人住而你屋企又冇錢啦

studio冇千鬆都應該唔得
睇運

自己上kijiji/ Toronto housing FB group 搵喇
$1000冇咩可能租到downtown Toronto

讀書

Definitely not entry level.

冇可能，本地人都唔得，除非你住東岸

讀乜野？

utsg

Ut,垃圾科

其實當你有citizen都幾難 要同本地人爭
Asia experience gets discredited
Unless your boss tries really hard to advocate for you then maybe

行行出狀元,唔好咁講

勁

用緊Google拼音
倉頡速成呢啲要學拆字
嚟咗咁多年已經唔識寫中文

讀左cs350未?

報左master
Ottawa , lakehead , York , McMaster

希望入到

利申：engine , hk ug

哩個唔關我事

報乜野master?

講得好奇怪添，應該係話我唔使哩一科

Ece

我gpa 廢cg around 2.96

UW SE 而家唔洗讀cs350咩？
利申: CS撚

你有冇做gym？

agree, thats the hurdle

睇黎係嗰邊落地生根既都基本上放棄廣東話咁濟
一個香港人frd 你是咪畢業咗好耐
仲結埋婚 乜咁睇唔開
唔怪得咁需要空間抖下氣
鬼妹？
訓先吹咗成晚水

返左香港⋯真心無著過國服，當年件northface 入左櫃成十年都未拎過出來。

香港覺凍其實因為凍果幾日長時間係幾度既環境⋯所以感覺上比加拿大凍姐

間中，打籃球多

唔洗

拼音好似唔錯咁

晚安

保險咁貴 我 Chrysler, 1300/year
你用QC牌出可能平啲

舊年過黎
住GTA...日日塞車

Leakhead算唔算最易入

身家幾多？樓上啲人問人屋企幾大羨慕人有咩用 身家唔多唔係特別有錢嘅話俾間4千呎你住都冇唔會開心啦

捍衛廣東話呢啲咁神聖嘅任務交俾你地

呢一個都係frd搭frd識
讀書一個香港人都識唔到
搵啱咪結囉，拍拖嗰時就鬼妹，而家已經係鬼婆

MB 撚表示前排bc 為左負九掛cold wx warning 笑左好耐

加拿大已經算歧視小同埋比較subtle
Tims 真係得ice Capp 屌得過

睇你個樣 都係MC 度上堂

點解會上連登/知道連登？

Ottawa都幾易

仲有啲engineering嘅，同埋之前take咗啲psychology

唔該晒巴打們解答
睇黎都係儲多啲錢先去

year3參加咗個volunteer tutorial，幫啲英文麻麻地，或者未慣嘅人補習，見到其中一個學生用，但係真係用就係上年翻香港，一個同U嘅香港人話我知

唔該晒巴打

有無聽過Ontario master immigration ?

上個暑假*

有呀，但係依家好嚴，成功率低咗好多

多謝師弟

有無join dimension , debate club, 水城第一台

咁要諗定返去旅行了

我都係因為呢個所以報Ontario 既master

好似要網上爭名額

我唔係翻工就係做volunteer tutorial

此post已完

Uw排緊bomber留個明🙂🙂

我係講緊同溫度底下

好耐都無去過

Plan緊過幾年返返去
如果唔計transfer 係香港做返加拿大公司會唔會對加拿大搵工有幫助？

今日執粒啦喎

我知呀，我都好想去

來來來插隊

唔好意思呀，搭單問問。想知Toronto d mechanical master易唔易入 我都係咁上下cgpa, grad左難唔難搵工 想express entry移民

Mechanical engineering master

你覺得住既話加拿大係toronto 定vancouver 好住？
我黎緊會過去

加拿大多唔多tesla?

有冇屌過鬼妹？

我隔離間屋泊咗三架起到

唐人街gastown 個到

睇下你想要啲退休生活定一啲快少少嘅生活，雖然點都係慢過香港

我想問我有LMIA 既話，係咪可以好快做到PR?

我以為周圍好少充電
去滑雪個d 地方又唔方便

咁我可以考慮下了

真 我宜家係英文講就英文諗 以前中學真係做唔到

research 定professional master，幫你問下，我有個朋友依家喺ut engineering 讀緊 research phd

會有幫助

呢幾日咁啱嚟咗Toronto 搵親戚，stay喺Markham，仆你個街跟本講廣東話嘅

係呀，markham, Richmond hill 全部都係，所以我覺我屋企人做咗樣好好嘅事

我以前個老細讀完 UBC mechanical master，跟住移民入籍

Professional master 唔該你呀樓主，自己aim york或者ryerson ut都有諗 但驚好難入

如果係一啲adaptability 低嘅人移民加拿大，可能對佢哋係好事嘅，不過我特登嚟呢邊玩，就覺得有啲...
聽日出Toronto市中心玩，希望好啲
順便睇Raptors

講真未立法前其實都大把人隊，有冇立法啲差佬都唔會理

個人幾鐘意去Little Italy

邊間u

McMaster 算名大學？難唔難人？多唔多大陸人去多倫多讀？

入

加拿大啲巴基斯坦人係咪高質過香港嗰啲好多？
見你話你圈子都係白人同巴基斯坦人

由於加拿大同美國太多大學，每一間大學唔同科目嘅名氣可能會差好遠，例如McMaster Health Sci差唔多係全加拿大最難入嘅program之一，當時我間highs school 得2個人入到，所以好睇你講邊科

係，好多好掂，讀書好好，你去睇醫生有好多都係

好多英國過來的

我copy落黎，費事講錯
"Bear in mind, for UofT, we are only looking at your final year grade, and possibly take the first few years as a reference. For Research GPA it should be at least B+ to have a very unlikely chance. An A- is a safe line to get you in. For Professional, it is slightly easier. A B+ almost guarantees you a spot. Building connection and performing some research with your professor during undergrad will be useful if your GPA is not good enough"

唔該哂你呀 好有用

樓主知唔知Working holiday 轉 working visa 難唔難 如果長遠想留低有無可能

真心咩
我學校gpa 4.0既南亞中東人好多都係加拿大出世/好細個由印度移民黎加拿大

乜野教育程度？學生？

我都係咁認為，不過都真係有啲英國過黎

我個時under識有一半係英國過來

幫到就最好啦

ugrad 出黎做咗幾年野 無特別技能

難啲呀

問過winnipeg未

UW
巴打上星期有冇去 Starterhacks?

屌佢老尾 我岩岩續左 心諗有5%折扣 點解仲貴過上年 點知條友話加價升幅仲高過折扣 仲話下年定今年會再加

Toronto預測本周末將會好凍

宜家legalised 咗嘅industry 唔係好似你地想像中咁諗
有好多間大型嘅上市公司

我地連wc負40幾

其實一樣有得做，大有大做，細有細做

週未大寒呀

你仲未瞓
快啲捐入個被竇啦

十點幾，咁早

感受過過edmonton冬天未

解釋咗幾次，講緊同溫度嘅情況之下

High school 拎90%有幾難？

屌 好撚羨慕你 唔洗住香港

要睇下邊個distrct board，同埋邊間學校

睇吓山水已經好開心
加拿大啲空氣好好 只少我無咗鼻敏感

巴打識野，喺你隔隔離省

最岀名個間(?)

係regina exchange緊 知唔知附近可以去邊睇下風景

Nova Scotia，我去過幾次，啲風景好靚，夏天newfoundland 都唔錯

上個sem識到唔少人係exchange,其實vancouver有咩咁吸引

Business 呢？

多香港或者內地人？聽聞好多香港嘅大學同佢有合作關係

多謝巴打 google完覺得好靚 有時間會去睇睇

不過不失，ontario講business最出名通常係uoft rotman或者 western ivey

竟然會有人去regina exchange

父幹去外國晒命

Wascana lake 呢幾日有frosting

waterloo定kitchener係咪有間燒味舖？d野得唔得？

Health Sci出嚟可以做乜
但間間學校都係熱門科

入med school做醫生

又係啵,以為一定要medical science
但讀BA 既係咩玩法

美加醫科唔係under grad直接入，係要你已經有個undergrad再考mcad （？）再apply med school。通常有心讀醫嘅都會揀Life Sciences or Health Science 做undergrad。中途出家嘅都有，考返個試睇下有無人收

eng undergrad再入medical school 我都聽過

165身高會唔會被排斥

個標準同香港一樣

想去外國working holiday, 只係成日諗應該搭電梯先同下一級嘅人平排 ，我諗個邊嘅女仔平均都有170或以上

高過香港少少
好少見有170up

原來係咁，小弟未去過外國，即使矮都想去見識下，了解當地文化，可能溝到個鬼妹

無咁癲，好多女仔好矮
同埋你可能無咩機會搭電梯

點解冇咩機會搭電梯？？

無乜地方有電梯...除咗幾個大商場, 多數細d既市郊商場1層過
toronto momtreal呢d大城市會多d嘅

IEC working holiday 仲draw緊喎

邊間uni?

學埋法文，勁

但英文不夠用嗎，點解要學法文

人地住quebec喎

其實我唔係好識

等我google下

住Quebec 講英文會俾人排
除非你係遊客

原來係咁，諗住下年去。同埋想問自己一個去洗唔洗擔心治安啊，假設暫定去大城市呢

入 med school 唔一定要簡 Life Sciences or Health Science (簡個班跟本唔明)，佢地只係你要有讀過幾料；讀過班，入唔到咪乞食

quebec係法語區，學校細個開始係學法文先過英文，街上路牌全法文，日常會話都假設講法文先（政府討論過比唔比人講 bonjour hello定淨係俾講bonjour)

不過大市montreal，Gatineau, quebec city旅遊區英文多數無難度，其他就難講d

又唔係，好多地方（車站、停車場之類）有電梯，你唔會用啫

我自己一個毒居咗10幾年，大致感覺安全過hk，只要識避開d危險區。細城都有d可以好差（我呢度 ）
近一兩年toronto好似差左好多

咁有志讀醫嘅讀定無死，無話Life Sci一定要入med school ，grad school都有好多出路（health sci就難講d ）

你當quebec係加拿大其他地方就相反就得
其他地方嘅人多數唔多識法文
所以你就唔好expect quebec人奉旨一定識英文囉

亂揀 好後悔

聽日睇下

我係toronto 人, 點解你揀quebec 住既? 好閪架wor quebec 人, 又排外

近近地過嚟winnipeg行下囉

sor 今日咁好太陽應該好快無晒 咁Q凍出去睇

你住U of R campus? 留個tg?

識唔少想入med school都讀緊bio sci/physio
之後仲要有義工經驗reference interview 同考MCAT
Health sci 有好多已經諗定要做護士營養師入政府呢類

winnipeg係咪資八月都係冬天來

winnipeg係咪八月都係冬天來

我老豆啲朋友住quebec，所以就跟埋去，細個無得揀

咁又無咁誇張嘅

UW Stat

8月prairies成38度啊

又天黑
好凍

直入隔離facebook

多咗好多槍擊案

係呀 你都係？

唔係，我住north end

Vancouver 巴打路過。26歲同老婆放棄香港所有野搞移民，連埋讀書做野前後5年幾搞掂，而家叫做有層townhouse有架車，不過都係供到仆街。不過見到香港而家咁既款，辛苦都值得。

利申：屋企有幫手

上個暑假翻去，真係變咗好多，尤其聽到好多普通話，感覺成個地方已經唔係細個個陣咁。

咁香港都多咗好多普通話人啦
但分別係加拿大尚且仲有機會置業
政府你有份選 仲係加拿大人話事
香港呢？

一般人無屋企人幫係Vancouver Toronto 都無份買樓啦，d樓價痴晒線

講得唔清楚添，我講緊翻香港

downtown 就難啲，uptown都仲勉強得

要幾uptown先有30零萬嘅house? 當中位數收入78000計埋stress test係供得起咁多咋

香港冇架喇
連後生嗰代都流行支那嘢
而家喺香港土生土長講廣東話嘅一代
做緊嘢供緊樓養緊細路
老咗嗰陣好可能被普通話人口邊緣化
到2047嗰陣都將近退休
仲有幾廿年命點捱

呢點無錯，不過入門個數都係低過香港。一般apartment舊少少既話50萬加紙內有交易，當你20%首期，6算既話儲到60萬港紙可以上車，香港60萬連車尾燈都未見到。
如果你住細既鎮仔或者其他大城市係有機會可以唔靠屋企。我以前住個度apartment30萬加紙左右。Calgary全新townhouse 1500呎都係40萬。有d地方租仲貴過按竭，所以有首期最好一定係買。

香港嘅中文教育唔係依然係粵語咩？雖然我都聽到有一啲普通話班？但應該唔係主流掛？阿媽同我講當年跟我阿爺由英國黎香港，我阿爺都要叫我阿媽學廣東話......至少我走個年都係咁

同香港比就度度都覺得正常啦
50萬重要買舊apartment就真係買難受 , 係博佢幾年之後有得升。vancouver個邊我知3年前到真係有50萬新condo，依家變晒70幾80萬
calgary 油爆完d樓先算返去正常水平. 我呢度d樓係35萬1400呎新樓呀，不過連續跌咗3年. 所以prairies買樓係平但係唔一定有着數

仲有底層嘅每日150
同埋上層嘅輸入專才計劃
全方位夾擊廣東話人口
仲有陰乾本土娛樂影視文化
親支資本滲透本地媒體

住左Toronto 十幾年
返左hk做野
不過hk個pace同lifestyle 退休都會返去

我想問下vancouver 一個人住邊到好？？？

成日都見到有同事canada 返黎
點解個果都唔係個邊做野？

Lm
去過U of R exchange 悶到仆街

無知問，150人係黎做乜？投資移民？

咁退休一定係哩邊好啲

詳細點？例如話你做乜？長住？退休？

可能係因為個生活節奏真係好慢，好多人適應唔到，霖下買個McDonald 可能要幾個字，銀行幾個人排隊但係要等好耐

我黎做野嫁，返工起downtown 個邊
暫時考慮緊yaletown 但好似好貴

想搵d 細細間但裝修靚又近既樓黎租

richmond skytrain附近個啲?

人地返downtown

單程證每日名額
即係每日最多有150個支那人可以用「家庭團聚」名義移居香港
而呢個單程證嘅審批權完全在支那政府，香港係無權過問
好多人就係咁將啲非直系親屬都申請埋落嚟

richmond坐skytrain去downtown要幾耐？

吓，咁乜即係乜野人都黎得，對社會發展完全無幫助，仲加重社會負擔

仲講漏咗雙非兒童
阿爸阿媽皆非香港人 但沖落嚟香港生仔
啲仔女就可以喺香港讀書同攞福利
香港好多學童住喺深圳河以北 每日跨境返學架

個時坐大約三、四十分鐘

加拿大同美國都好多，依家越黎越多人話要取消哩種權利
前排我翻intern間公司有幾個內地人入職，搞到個office culture（對唔住，真係唔知點用中文講） 好差，佢地自己幾個一齊食飯，完全唔理其他人，英文又一般，開會要講幾次，最恐怖就係有一次放工飲酒（通常每個星期五一次，係加拿大嘅文化）其中一個飲大咗，同個上司差啲打交，香港嘅內地人係唔係都唔融入本地人文化

唔係好明點解加拿大啲公共交通咁落後
又舊又貴又慢 又唔可靠 地鐵又冇手機訊號

邊洗咁耐， 25－30 分鐘到啦

香港啲大學咪係
支那生圍威喂 唔融入香港人生活架

btw加拿大飲酒真係好貴

你由邊去邊，我由waterfront去三路

aberdeen去city center，少你3個站。我都搭過全程，都好似無40分鐘咁多，可能唔係返工放工時候掛
我係回緊樓上想要新樓又嫌yaletown貴，richmond又平d又大d, aberdeen附近好多新apartment, 我每次返去都多兩棟咁

Toronto?

分享下去左邊到玩
想參考下

無喺Regina 玩
都係出返大城市玩

如果係30 分鍾都ok 啊
同埋我之後會想揸車

直接住downtown 唔知有冇車位

有冇邊到好住既建議？

downtown真係未必有車位，或者要加錢租
richmond apartments就多數連車位
不過你返downtown工有車位俾你?
我識人以前搭skytrain返downtown, 然後星期六日租Car2Go出去買餸
住north van Lonsdale Quay搭Seabus點睇

要過到去再慢慢問但應該冇，我返downtown 都要再租車位
或者只做假日車？

Quebecois對華裔似乎有一種stereotype，覺得肯定唔識法文，所以一開口同華裔講嘢就已經係英文

但老實講vancouver 其實大陸人多到, 唔會覺得自己唔係身處外國?

淨做假日車咪好晒? ICBC d保險好甘，downtown泊車又係好貴
巴打咁勁遙距搵到份Vancouver工咁勁

係啊，仲諗緊住邊好
Yaletown 個d 就養車好唔方便

想搵間細細地既樓, 有裝修
有車既話唔好話返工，放假都可以周圍去玩嘛

Lonsdale Quay 對海會唔會好貴？？
我原先諗既多數係downtown 下面d

諗諗下richmond都係唔好，每次返去都覺得越來越中國城 我呢d唔中意埋中國人堆嘅burnaby, boundary road近skytrain果類可能無咁嚴重
Lonsdale天馬行空諗吓啫 ，唔係好熟north shore

咪傻我前幾年返去 toronto 已經冇可能買到除非屋企人幫, 仲有銀行壓力測試一個人根本上係過唔到, 除非你搵 10 萬加紙一年但都會供到傻, 我就睇定D 等班大陸友回潮先再入市都未遲

我住個區可以，周圍咩人都有d，所以我特登唔住Richmond。而家住香港一樣咁多大陸人，呢邊既大陸人我識好多都係正常人，香港個d

我住東涌又唔覺, 如果住上水, 天水圍梗係啦。而家係驚中國同加拿大結怨令樓價大跌, 根本冇大陸人撐就會跌

北溫都唔平啦，Richmond同番左大陸/香港無咩分別。我都係番downtown，一至五坐westcoast express，六日揸車。month pass $200，泊車六日平d$15一日。

樓價跌有咩要驚？

個邊搵10 萬加紙算多？
如果4 成俾咗稅，得返6 萬加紙即係3 萬蚊hkd 一個月

咁你係住邊？？

有鬼佬朋友住richmond ，實心登佢慘，明明佢先係本地人，但佢住既地方，全部都係中文字同華人，屋企收到啲廣告單張全部都係中文，對佢黎講啲中文字同鬼晝符無分別。

Port Coquitlam。華人唔算太多，咩種族都有d

我身邊就算做bank 都冇90k 一年, 醫生律師都要做得好勤力先有200k, 咁你話呢? 仲有洗費唔平, 水電gas 車保屋保, 好多人都要打兩份工先生存到, 仲講話想儲錢買樓?

如果咁計既話，香港稅底搵錢多好多
個邊係咪每月扣4 成？

好遠wor 你個邊，返downtown 洗唔洗個半鍾

越搵得多越扣得多, 我做報稅既見到班律師醫生搵幾多都成一半冇咗, 仲要俾地稅(係根據樓價而每年調整) 根本冇咩錢剩, 我都登佢地慘, 如果你本身有專業, 真係千祈咪去加拿大, 除非你好想交稅去養班廢人(難民, 專呃福利既大陸人) 咁你就去啦

咁我應該就係你口中俾人扣一半既人
我以為得4 成

但我都想拎咗永住權先

咁係咪交惡就連人帶錢搬番支那？
定係趕快買多幾層先

100k 年薪算top 10%架啦

所以加拿大呢方便就比較社會主義 比較均富
有份基本工都唔會餓死嘅
但你有本事搵真銀發大達就香港好

正解

就算中產生活都比香港好好多，尤其係兩個大市以外

其實我唔明，搵100k 扣埋稅就係3 萬蚊港紙
已經係top 10% 好好洗？但d 租都萬幾蚊

West coast express，7:35開車，8:10到waterfront，weekend揸車30分鐘。

好似可以接受bor
咁你會建議住個邊？香港人一個, 想養車既話

或者burnary 個邊

酒貴睇地區，以前喺 cowtown 去 superstore買好平

負資產呀，不過二大華人城市應該唔會跌到其他加拿大城市咁，現在係支那好多洗白咗嘅黑錢放曬起房地產到，唔查唔會走

我少飲酒唔清楚
我覺得安省貴
一罐大啤2個幾3蚊

Burnaby 咪一樣，剛剛選舉中打中國牌比liberal踢走嘅Karen Wang，d 英文同搓胸勤一樣，唔講重以為喺選支那市議員

廢係冇問題。
做政府做亦無問題。
廢加埋做政府做都無問題。

問題係、呢個世界上有太多人唔知自己係廢先至係最大既問題。

我計到等於36000港紙 (27.8%總稅率)
香港要比幾多稅?

每月6000除咗兩大城市有房屋危機之外其實好好，一房樓先800起錶，買普通一間屋30萬，月供計埋稅先1500左右

係溫哥華d 樓 on99 2房condo 租到$2500一個月 重要真係租得出。多倫多都話多d高收入人士，溫哥華重低收入過全國平均

係近幾年痴曬線，你唔趕住，咪等吓，遲吓會平

我覺得 burnaby 同 coquitlam 唔錯囉

邊度最多仔可以食

香港成日有扣稅，不過你當係一個月糧
通常就15% 咁

我就係去vancouver
一個人租都成皮野

Coquitlam or Port Coquitlam啦，番downtown又方便。

我去個邊做野要租樓啊
所以先留意緊邊d 地區平d, 可能Burnaby

唔該哂
我會留意下呢d 地區
到時去到搵agent 望下有冇d 單人既屋

冇睇新聞唔知咩事
一睇......咁就抵你死啦
你個選區係多華人 但都唔係只有華人嘛
係夠人左右大局都唔好講到出口吖

咁我都未計扣稅，淨計免稅額
住得咁靚嘅城市預咗貴，係近幾年直頭黐晒線。我都係咁所以搬走咗之後唔想返黎，同埋無能力返 唯有每年飛去探親

個重點其實唔係你係乜野人，邊度黎，最重要係當你黎到，有冇專重已有文化，習俗，還是仲係堅持自己個套，移民邊度都有，但係好似中國人咁唔識專重別人嘅先至係令人反感嘅原因

其實係佢on99，liberal推佢出來時，係想個阿差贏，佢咁玩，贏咗選舉，liberal咪大撚獲，

公平講，佢個套，個個種族（特別阿差）都用

係，但係佢咁寫，好明顯唔專重其他種族

唔好下下以為50% tax
加拿大personal income tax係用progressive rate
你要一年搵多過$200k 先會50%
其實頭嗰三、四萬都係around 2x%
仲有其他tax planning 可以令你交少啲稅

佢有得做MP就可以繼續做聯邦NDP黨魁，咁就可以維持該黨低迷嘅支持度

Singh依家係陳偉霆，知名度零 比Karen Wang贏咗by election嘅好大機會NDP要再選新黨魁，到時libs係大選仲煩

不過依家條友應該以後唔使係party入面立足

有冇咩方法同大家分享

Wow你住quebec 我岩岩去完返黎 凍到我仆街
你法文實好勁

200k 真係交50%?
冇封頂？？？

我起zumper 個網見到burnary 有d 連車位靚裝修, 4 500 呎既租1700$, 好靚

邊有可能

睇你邊個省
Fed 206k+ 33%, Nova Scotia 150k+ 21%
所以你206k 打後嘅income subject to 54% tax

假嫁？？？
連裝修連車位通常幾錢？

我BC, 咁其實d 錢由base 轉落bonus 會唔會可以抽低d 稅

BC 16.8% on $150k+
唔會，personal tax嚟講所有income 都係same tax rate
除咗capital gain, 一半taxable

16.8%??? 唔係話4 成嫁咩點解少左咁多

16.8%係BC top rate
加埋federal top rate 33%, 最高~50%

OMG 好痛

咁一定㗎啦，香港最高係15~16%
而度15% 係最低，仲未計provincial

福利我知睇醫生係唔洗錢，只係俾藥費
咁其實仲有咩好

我聽銀行班friens 話中共要求所有人要返去報到唔係就cut 佢地既大陸戶籍, 所以好多都要斷供走人, 咁仲點會買, 俾國家查到同加拿大有關聯都可能一身蟻

生仔唔洗錢
穩定嘅社會、政治環境
清新空氣，美好風境
言論自由

你想要乜？

例如學費或者進修平d 咁
想讀個master

我而家等緊個visa 批就過黎了

又來自住冇得輸? 加拿大唔同香港, 大把地一跌冇大陸人撐住真係可以好多年起唔返, 到時我先你低位買, 高位賣可以細換大再賺錢用來退休, 但如果一開始買貴咗就冇啦, 坐艇啦

學費有得扣稅
不過你non resident 學費好貴下

真心超貴

班cbc 係咪好高鬥

教育係大學前都係免費, 冇工做或請產假都有 EI 攞, 仲有就係牛奶金, 老人金, 老人屋同每年有機會退稅, 家庭醫生一年包一次驗身

我好好運，識得嘅全部都好好人，當然有啲唔好

最緊要唔駛買書

$1700 租間house既basement無問題，有埋車位。你可能睇漏左人地係租個basement。

400 呎連裝修連車位近地鐵
1700$ 冇可能？

好似銀行可以開投資戶口有一定限額所得既錢可以免稅，詳情唔清楚，岩岩先搬番出溫哥華未得閒搞。

自膠
我見到你寫4500呎

其實加拿大特別Ontario d master programs
會唔會好多大陸人

想識下東南亞台灣日本韓國印度

起碼都叫國際化d

我一個人緊係搵d 方便又靚細細間

400-500呎比較細，可能難搵

咩科先
Business一定多大陸人

Engine 呢
因為香港engine 都多大陸人

冇讀grad school 唔知
但undergrad 一入school of engineering 個邊好似入左印度城咁

印度佬都好鍾意engine

elec eng應該好多大陸人，不過最多印度人
mech eng civil eng 就少d

原來4到500呎
一個人夠有凸，大把一房係咁；不過好多係租住大廈，加租跟例。你搵多幾間，睇吓，因為可以影相好靚

係呀，有一個投資存款戶口，其實只係變相rrsp

太悶
不過而家好想番去relax下

竟然係因為悶？
我以為因為稅底d 人香港搵錢多d

TFSA?

係

呢個係戶口所得利息免稅
唔係你擺入去嘅入息免稅
擺入去嘅錢有個年度限額

你擺入去嘅錢免入稅咪rrsp囉

係 不過就冇得隨便拎啲錢出嚟用囉
置業/學業就好似有啲例外

呢個我答到你 可以申請多d loan架 我黎緊就要申請osap 所以問左個係student office做既friend一樣既問題 但佢話申請多極都未必會完全cover到生活費（我將會辭職去讀full time) 我諗你最好唔好諗studio la... 唔係downtown location North York 個d studio at least 都要1200+ 仲要唔包hydro

我朋友話大機會我攞到1000-1500左右 osap 依家grocery都越黎越貴 我都擔心會唔會唔夠養自己同隻貓

放入去嘅錢，賺到就tax free.
不過放入去嗰筆就冇得好似RRSP咁扣税
每年可以放5k-5.5k, 可以隨便拎出嚟用
不過拎咗出嚟就要等去下一年先可以放返入去
除非你仲有好多room

我識人以前讀UTSG住downtown bachelor suite 要$1500租 我做咗幾年野都唔捨得住咁貴
借咁多osap grad咗還死人

No. 你喺RRSP拎出嚟嘅錢係subject to tax
TFSA唔洗

因為你一早交咗

加拿大萬稅萬稅萬萬稅

Engine 唔係拎PR 係咪都難搵工
我細電

細電即係electronics? toronto/Southern Ontario 應該唔少喎

係 electronics

應該係入行難，入到就得囉

我mech，工去邊我去邊

果邊既nba heat唔heat 小弟想明年1月黎睇波
同埋邊段時間黎係冇咁凍

而家有kawhi好難唔heat 下年就唔知喇 kawhi一走就

我講我經驗，上世記未，我同我班 fds （有 CS 、Eng 仔）起溫哥華入唔到行，當時都係去咗亞省做能源業入行 ，不過現在比左膠封住曬，BC 個天然氣大工程同亞省個油管工程都企咗起到；不過BC 個個就低死，『替』人頭比自已人『替』返

見到大陸名一定唔會投

我自己都係oil boom去sask，跟住無耐就油爆 捱咗幾年長期等住比人layoff，依家轉咗工無咁近油工業先無咁驚

又唔好賴晒bc左翼，係環保組織推波助瀾連同少數first nation阻住，bc本身其實係意見分歧。

ab又係長期極右，40年無換過政府 先搞到咁多矛盾

AB而家唔係NDP執政咩

wang都可以係台灣人嘅
有啲似華人姓都可以係韓國人添
好難一概而論 要睇佢CV同言行先知

sor 我更正
40年先換到一次政府，亦係ab史上第4次換政府
NDP 15年選到之前PC連續執政43年

油工業好好 pay 喎，好景個時，真係拍得住澳門

係呀，但係仆街時可以好仆街，2年搵唔倒工聽過未

穩陣起見都係篩走哂
仲有新加坡果啲都係支那姓

話分錢唔均同真係對個個 oil boom 反應好慢，個正苦好 stale，先比人地偷雞到；不過個油管攪到一 pat 屎咁，應該轉返右派做。

都有本地人竹升從政嘅 (Michael Chong)

仲有Olivia Chow 以移民政客來講都算撈幾掂 （佢係香港人）

講到低都要認真睇下佢個政見

而家有大媽團, 不了
同十幾年前比, d 豬手細隻左好多喇

我成班老細經過上世記個 oil bloom 的升跌（即係 NEP 個個年代），成日星期五飲酒就講；當然知個慘況

住左7年, 2011返左香港

多倫多downtown relief line計劃提早2年於2029年落成
TTC建議票價加1毫
真係多撚謝晒

見你地講樓價
真係想講
d 人成日見加拿大樓叫做平過香港d
就以為嗰邊好易生活
先唔好話過100k 都唔係個個得
你過到100k (未計allowance 因為d fd 都未結婚)
落到袋得嗰三萬幾港紙
有首期買樓都供到仆街
重邊可以好似香港d 人成日ff 開二又換樓

如果香港企穩到陣腳真係好難諗返去

聽同親身經歷係兩件事...當你見到自己公司又50人炒淨30幾人時，你好難唔驚

加拿大係一絲希望
香港係遙不可及

唔係平香港d，係平好多。兩公婆兩份糧係應該夠供樓養車正常生活，最難始終係份首期，但起碼唔係香港咁完全無希望。如果你想單身一條友又要買樓本身就係難，唔係關咩地方事。

曾幾何時 男人養晒成頭家 甚至兩頭住家
加拿大人就獨立屋 可能多間度假屋 或者trailer/RV
今時今日？

我想問加拿大BC 而家首期其實幾多錢？
因為我周圍去都冇諗過買樓，點解一定要買

你每去一個地方之前都要賣同買新樓都幾煩

其實以前中下層生活唔難，你有份工會工，有地方住；班細路你係冇乜開支，當然啦，中上層就開支大

BC邊度？溫哥華？
唔計新移民，一般可以借8成，計埋mortgage insurance最多可以借95%
溫市入面2房apartment都成80幾萬，去到surrey 都要50萬到
即係借到盡嘅話首期3萬到，不過借47萬你有冇咁嘅收入去過壓力測試? 所以一般人都無乜可能借到盡
50萬係prairies買到千八呎獨立屋呀
我都同意如果份工唔穩定嘅都係唔好買樓

你講緊應該係加紙？我打算用work visa 做express entry, 去到再問下咁樣係咪可以一兩年拎到PR

如果首期3 萬CAD 真係平到癲

唔該晒巴打
咁我都係儲吓銀彈先
想問吓loan會唔會睇你資產？
如果係咁我儲唔夠錢一樣唔夠畀

各位加燦平時有咩活動？
買餸去邊度多？會唔會刨flyer

如果講細town 一定生活到
但以toronto 黎講
當你一家三口
當加埋搵200k 計
其實買間townhouse 都幾基本
(以前有幾何有細路重住condo)
當1m 加紙計, 2成首期
after tax income 都冇左一半
地租加供樓都冇左淨低嘅income 嘅1/3

相反, 如果兩個喺香港加埋搵十鬆d萬一個月
交稅都係交15% 左右
供完樓養完家都重有錢淨

所以我先話企穩左腳步嘅好難返加拿大
如果計人工低d 嘅, 咁當然加拿大易生活d

你有冇睇清楚？
首期係3萬，不過你要每月供成2500幾。仲有要過壓力測試，用息口+2%計，當5.3%計，即係月入無7000(稅後)都唔會有人借錢俾你。換返做稅前年薪即係要12萬(gross)。即係你要係BC頭5%收入嘅人先有足夠收入用3萬首期買上車盤
不過又咁，唔夠收入嘅咪儲多d先買
source:

為咗買樓嘅，點解要由全球最難買樓城市去全球第2難? 咁想買樓大把地方俾你啦

直頭跟住flyer買 慳好多。啱啱係safeway買咗兩袋桔，1蚊1袋
平時去開superstore。你呢?

多倫多除咗大統華之外仲好多唔同唐人超市
睇flyer就好緊要
今日去咗大統華 啲柑桔唔平 冇買到
西人超市就睇邊度平去邊度 多數Metro（類似safety風格同價位） 有時會去Walmart同No Frills
非grocery就網上買多

metro即係safeway啦，同一個集團(好似)
T&T啲嘢好貴 有得揀都唔去
我呢d 細city就冇得揀，得2間亞洲supermarket，有必要先去

Safeway係同Sobeys同一間
Metro係Quebec公司 加西應該冇
大統華係貴但質素比較好
熟食、壽司、麵包都食得落口
環境都衛生啲

路過Lm…
楓葉國啲中餐越南嘢好正，腳痕又想返去行一轉食下嘢。環境好，就算住town house，好住過香港十倍，後園玩真實版happy farm

在家時去 walmart ，平時同啲friend遊車河，睇下波，間中會去club，讀u就通常去Superstore, Food Frill ，過時過節就去 farmboy(啲野好靚，但真係好貴）

T&T唔算太貴（唐人野），不過減價就真係要小心買；記得開頭來時，唔知用開嘅野英文係乜，走去 TnT睇咗，跟住走去 safeway 同 superstore 買

平時去walmart 過節去farm boy
對我嚟講longo's已經好奢侈
有冇人去costco多？

c-o-n-d-o-...

我住啲細town，一買就要買好多，walmart就最好，longo‘s 我附近無

多倫多越南嘢有邊間好介紹？
食過幾間 唔係話唔好食 但又未至於出眾囉
同埋而家都唔平

walmart多咗新鮮貨 不過比起superstore都仲係少
幫襯得多 感覺自己都低下咗
係勝在有埋其他嘢賣
btw而家waterloo都開咗T&T 正啦

其實TnT質素都麻麻 佢會重用d油
有朋友食親都敏感
不過佢勝在多華人野夠大多鋪

睇university of waterloo同laurier嘅reddit，佢開個幾日人人都講緊，但係間本身有間細唐人超市生意就好差，由以前要排隊，變到人都無個

以前有公司咭會去costco，其實主要係貪試食 ；現在walmart 網上買多囉，其他野要去 safeway 或 london drug之類

就嚟要續CAA 又破財
Canadian Tire / Costco都有類似plan 平啲
有冇人用過？

其實我唔係太鍾意walmart同costco嗰種購物環境同貨品組合
前者感覺好低賤
後者質素好但感覺冇乜文化
costco周末係人山人海 泊車排長龍 畀錢排長龍 入油排長龍
買要買多多 慳得嗰少少 去一轉冇咗半日 都唔知為乜

你同我舊老細一鳩樣，個時公司樓下有safeway同walmart, 佢只去safeway買野, 問佢做鳩貴咁多都買，佢話生活質素

明明同一樣嘅嘢，safeway可以貴幾蚊

我屋企門口就係Costco，老婆開心到咩咁

MCAT
Facebook有個文科生都讀到醫科

間細唐人超市好多野都過期
不過住Lester, Philip st.去細唐人超市方便過去T&T好多

多倫多海鮮好貴
唐人超市好多急凍魚
咩魚好食？要點煮法？

冇人知

safeway 企理好多，而且現在唔係貴好多；現在去 safeway 多

多倫多食河鮮，不了

急凍牙帶 小黃魚
煎香應該ok嘅

講企理sobeys save on仲正，唔貴得過safeway好多，鮮肉又正過safeway隨時平d添。最慘我屋企最近就係safeway

Costco 一個禮拜去一次，買嘢之餘再入吓油
平時都會去Walmart、Provigo

今晚新聞睇到單咁嘅野，事主等比人告 .

華人食肆「永合」今晨被劫 老闆窮追賊車制服1疑犯

多倫多華人食肆近日遭連翻打劫，今日凌晨萬錦太古廣場側的24小時華人食肆「永合24小時」被人打劫，引起華人圈子廣泛關注。

多倫多華人圈子周日熱論華人食肆近日遭連翻打劫事件，當中以今天在社交媒體YouTube上出現的「永合老闆捉賊」視頻最為引起關注。

據本地網絡媒體報道，位於Kennedy Rd 7077號，萬錦太古廣場附近的24小時華人食肆「永合」餐廳，周日凌晨二時當時食肆還在營業，有兩名手持武器蒙面男子進入店內打劫，搶走收銀機內存放紙幣的錢箱後馬上逃走。

報道指，「永合24小時」的老闆駕車窮追開車逃走的賊人，追及「賊車」時將它迫停撞向路邊，並將賊人制服，其後在車內找到被搶錢箱。

在「追賊」視頻中顯示，一名據信是「永合」餐廳老闆說普通話男子與涉嫌賊車內的一名男子有過對話，對方以英語說「對不起」。說普通話的男子在視頻中，檢視「賊車」的車尾及自己座駕的車頭損壞情況。

上圖右方顯示「賊車」擱在路旁，兩人棄車逃跑。(網絡圖片)

網上熱傳一段「永合」老闆捉賊視頻，內容或會引起讀者不安。

被追及的「賊車」擱在路旁，一名司機被困遭逮。(網絡圖片)

「賊車」內找到被搶錢箱。(網絡圖片)

據悉，警方後來拘捕了車內負責開車逃走的司機，另外兩名進店打劫的賊人則於警方趕到前逃去，警方仍在追緝二人。

永合的老闆在事件中手背擦傷，僅受了輕傷。本報曾聯絡永合餐廳，店員說老闆正在休息，未能接受訪問。

諗起唐人街呢單

我溫哥華 住咗九年唔知點解都仲覺得超凍，著Canada Goose包到隻粽咁出街，啲朋友問我係咪真係咁凍

難唔難報master?

你個名

citizen?

非citizen

同啲鬼佬鬼婆一樣
十幾度仲Canada goose

依家難咗好多，邊科

psychodynamic

邊間u，我講難好多指想透過master移民

剩係想係加拿大讀

咁就簡單啦

有咩uni 好推介

愛國嘛
同幾年前，通街膠靴一樣

點解識中文

負10度唔凍？
我係香港都係短衫短褲

解釋咗好多似啦，講緊同樣溫度之下

Lm

都叫住咗8年，亦有上中文班

睇你有乜gpa

難既意思係指d人想一讀完就移到係好難？

太多人想咁做，依家好嚴

巴打你住既地區依家係咪好凍？

我同事話尋日-18℃

psycho jj?

冬天當然係冬

去U of Ottawa 讀係咪變雪棍

係都悶死先

屙太華真係好悶

ottawa正喎，冬天上Mont Tremblant 滑雪

係咪因為果頭多行政野

聽聞係因為正苦起到，好多 watch dogs，乜鳩娛樂都冇生意

為咗呀仔
想移民
但冇錢

Walmart 同一樣既野平過平時超市唔減價
除非你所有groceries 係whole food 或者其他high class 野又或者不吃人間煙火

留名

有專業技術，唔使好多

都還好，可能已經慣咗，開始要著厚外套同褲

假如我最後黎加拿大讀書

係咪要買部車好d

我香港有牌 係咪換國際牌就可以喺加拿大揸

揸雪地有無咩注意

係，去遠少少都要一粒鐘，係可以用國際牌，但係insurance 會貴幾多，最好跟season 換胎，通常你見到雪地揸得好慢嘅，唔係唔記得換winter tire，就係唔慣用all season，要揸得好小心，唔慣嘅唔好為咗平少少以用all season，我有個朋友就係咁撞車，搞到啲insurance好貴

換乜鬼國際牌丫，果邊考牌好簡單
已經識揸嘅，小心d，多d shoulder check已經過關

-18，巴打住東岸？Montreal果d呢個月份應該已經低過-20？

真心問野
巴打知唔知東岸多唔多marketing job？用開咩網頁同獵頭公司搵工？workopolis好廢…… 聽聞呢幾年東岸嘅marketing同廣告公司裁員，唔知好唔好去東岸碰運氣

老實講，我開哩個post就係見到好多小朋友住得唔開心又唔敢同家長講，雖然我好明白家長為咗小朋友好，但係真係要清楚了解，我有幾個學生因為文化唔同，英文講得好一般，翻學被人欺凌，讀又唔開心，又無朋友。同埋最搞笑係有個家長同我講搬過黎為咗無咁大壓力，點知又幫佢參加好多課外活動，個小朋友偷偷咁同我講話仲多野做過香港，其實好多野無表面睇咁好。

依家去咗Waterloo讀U
我聖誕假翻咗去搵以前一個教Markting 嘅老師食飯，如果你有聽過一間叫The Hive 嘅marketing company，我老師以前做得好高級，佢同我講依家仲有幾多marketing job，但係個pay低咗，因為依家好多人讀完college就入行。 我未畢業，平時做co-op係用學校網搵工，依家有個return offer，所以霖住翻去做，唔好意思答唔到你（基本上都係indeed 同其他大路野）

Waterloo我記得好似Computer Science同Accounting幾出名。 我姑姐以前都係讀Waterloo後來入加拿大稅局做，幾好Pay

The Hive我唔知道，不過聽你咁講，似乎起碼仲有工作。 Pay低係事實，最近我同個marketing manager朋友傾，俾人寸話advertising is commodity冇bargain power死路一條

indeed, workopolis, LinkedIn用好多年，但唔覺得有請比較合理薪酬嘅工。 不過獵頭都唔會獵marketing人，死的……

係呀，我讀software engineering minor optimization，讀埋今個term去一間smart urban planning 公司做，希望做一兩年，讀埋個master

你讀果d基本上唔洗擔心無人請
我讀marketing，西岸呢邊無乜大公司HQ
想做agency但人工低到喊，$12/hr

仲低過ontario最低工資

果陣打華人工，預咗

冇乜錢
批到過去都生活唔到
租屋買一架車
小朋友學費
……

大學開始先有學費，再唔係trade school平好多。車屈就下好平已經有，我架toyota都揸咗8年行左20幾萬km還健在 唔好去咁高生活指數嘅city，租同買都平好多
係有d做唔返自己本行，要轉做藍領工，有機會接受唔到。

呀仔宜家兩歲
我見我D親戚響Toronto好開心....(好似係)

做緊Construction
我都唔知做唔做到本行

小學中學一到埗都可以唔洗學費????

Construction contractor個d？定要落手做？依家好多人讀完大學唔想做（或者做唔倒）藍領，反而請唔倒人。尤其水工電工個d，做得好同工程師有得比，不過一定好多牌要考返

PR一落地福利等於國民

QS咋

surveyor? 唔熟呢行，我諗應該有野起嘅地方都要啦。不過可能工去邊人去邊

巴打 你係咪近mech果邊既工 我做左年幾兩年BS contractor 想了解下加拿大果邊Building services 發展點 btw 你個名好sad 係咪係果邊仲煩緊生活 香港呢邊抖啖氣都係污染，好想走

係呀我mech grad，不過依家做嘅都要識d electronics野 我又唔係煩緊份工，係唔鐘意住緊呢個city。屋企人開始老，想多d時間探佢地。但搬返去Vancouver我多數住唔起 成30歲人又唔想要佢地幫我

講起樓就一定香港旺好多，不過呢到長期都有基建(新起+維修)，我諗要揾都揾到嘅。發達就唔好諗啦 平平凡凡過人世都ok嘅

屌個幾多個鬼妹？

如果拎住5，6百萬港幣，係果邊買唔買到近巿區既屋呢

surveyor 幾好呀，我以前有老細都好似係做，特別係入到工會；喺膠拿大（其實西方），你做技術料最好，其次就係文料，最有病就係讀口水料（除非你係第 n 代），跟本性價比最低

你指市區係邊到市區

我見d highway鋪完又鏟，鏟完又鋪，應該都長做長有
(其實係每年溫差大, 一暖返d路就爛晒)

車多又大架 溫差又大 路鹽又傷路
條件咁惡劣 梗係整得密
唔好話鋪過 淨係補番啲pothole都好功夫
唔使諗整到好似香港咁新淨

前一兩日

5-6百萬港幣 = 一百萬加幣，一定多錢買屋。

single detached $1.2m, semi detached 同 townhouse 都只係 80-90萬加幣。
住得加拿大出出入入都一定要揸車

加風凍效應，咪可以成四十幾度

正 鏟完雪未？
我呢度前排又係-30，依家都暖返好多（-10度好舒服 ）

鏟咗大半個鐘

我以前都要鏟咁耐，好彩依家住apartment

師兄year幾

利申：3b

讀埋今個term就畢業啦

一路都諗緊美國定加拿大讀master
我兩邊都報左少少
美國就好似工種多 職位多 但好似競爭都相應大左
加拿大好似就職位少 競爭無咁激烈

Non citizen 搵細電engine 工

有冇房租俾我
7-8月去UW讀書
但睇已經冇平屋租

男定女？

入到唔太易，不過重點係個工會，先 fat fat ；不過，你話生活質素.，如果想跟返香港搵十皮一個月嘅，你搵十幾皮加紙先掂

巴打都係Winnipeg人？

女呀

我霖你唔會想同我地住，我地全班男仔friend，加各自女朋友，所以全部都識得大家，同埋全部都係我嘅local friend，都玩得幾癲下，不如你去

多口問，黎exchange?

thanks 巴打
我去renison度讀EFAS呀
依家上網睇好多都要租成個spring term
我昅下有冇啱我既先

如果搵唔到就自己出post問下，不過你讀得一個月會難啲

我讀2個月呀

咁會好啲嘅，做乜無端斷過黎讀

因為佢個英文course讀完可以代替ielts入Uw啲degree嘛
然後我又諗住讀翻renison個social work degree
但其實如果我係香港已經有社工牌同一個degree of psychology
去嗰邊會唔會浪費咗
同埋你地eng level 300-400大概咩程度
個course要能力測驗
summer得level300,400揀

一般Ontario 大學dorm

質素如何

因為香港住Hall真係好垃圾 殘到爆

好坦白，一分錢，一分貨，有好靚，有好殘，我自己year 1個dorm係我間大學差唔多最平，2人一間房，男女同層，成層L型，一邊男，一邊女，中間係dorm leader嘅房（都係學生，主要係搞下活動，同派下通告，唔會點理你），全層兩個更衣室連洗手間

有無單人房其實 同埋隔音好唔好

如果太差可能出面搵studio

有，但係貴幾多，個陣時我個residence 係我間U最出名嘅party residence，所以都幾嘈，好難一慨以論

如果個個真係本科科目，咁2字頭應該第二年程度、3字頭應該第三年程度；不過間野係咪蝗味濃

勁濃
我email過去問Detail
個負責人話好L多大陸人去讀
但UW入面我見過CS大概60%非華人40%華人
坐巴士嗰陣以為自己返咗大陸

真係要睇同層係咩人
同埋佢地有時會有party
不過個人認為出面租房會平過係UW宿舍
同埋會靚少少

同埋其實香港社工去到嗰邊嘅機會大唔大

真係多到你唔信，不過有9成都係黎讀數，早知咁多，我讀第二間算

可能要讀過

係，但係住宿舍真係幾開心，如果你想嘗試canada嘅生活方式，住residence 係最好，首推rev，其他好靜好難識人，rev係party residence，基本上我大學識又friend嘅新朋友全部都係year 1住rev識，當然如果你唔鐘意party就唔好揀

WLU都開始多啦
UT已淪陷
問多句UW個renison college點
想去讀埋Social work

同埋唔好忘記仲有好多印度佬

哩個就美加全部都係咁

唔錯咖，最緊要係佢係accredited by Canadian Association for Social Work Education

但interview會唔會好難
因為香港同加拿大個system差咁遠
同埋啲culture

好似無interview，但要有resume，3 referees,同埋personal statement

大把international students，唔使擔心，culture嘅野，我答得到就最答

referee揾prof寫？
between巴打依家2點仲唔訓

咁就得啦
遲幾年過去讀

但佢係可以揀讀幾耐？
我見佢話最快幾個月搞掂

美國工種多最大原因係美國啲職業分得好係，好專，競爭好大，工作環境都係同加拿大相比，緊張幾多，做過加拿大工就明，啲人做野好enjoy好relax，當然有部分職業例外

我都幾夜訓，都差唔多夠鐘訓

係10個月full time 搞掂，答埋頭先漏咗個條
The academic reference must be from an instructor who has taught you in one or more courses. The professional references can be sought from any of the following: an employment supervisor; a volunteer supervisor; a helping professional (eg, social worker, religious leader, doctor, psychiatrist or similar community-based professional).

細*

你今個term使唔使coop

醫療工做野點？同埋有冇人請
想移過黎之後讀返個三寶做allied health

聞說有啲醫療工係rural town長期人手不足, 城市內就好d

讀埋哩個term就畢業

都缺人手，我唔係好知乜野係三寶，我估係同醫療有關？有好多同醫有關嘅野都要讀grad school

讀理工科好多；個時讀cs，三分（白、啡、黃）天下

佢問到咁都唔知點答佢，佢都唔知想做乜職位；現在性價比最高重係LPN, 不過你真係要比本，讀私校囉，公校讀LPN排三年以上（兩年前問）；其他位專業少少，起碼under；細電，我真係答到你，位有，如果私人公司，開頭你介唔介意會有比搵笨感覺先，做有牌野，出冇牌人工。

鬼妹點睇香港人

I think, you need to make double your income compared to HK salaries to preserve the same quality of life .
I mean it’s not fun to see a quarter of your income deducted as tax on your bi-weekly paycheck

邊一方面？

你夠柒就溝到鬼妹
但前題最好CBC/ABC

愛情上

對亞洲人無性趣

愛情上好難講，係鬼妺角度其實只會分你係唔係亞洲人，唔會特登分香港人定乜

其實好難一概而論
但總體嚟講，新一代比上一代接受程度大好多
當然視乎你生活有幾「唐人」
屋企日常溝通係英文為主嘅
你嘅思想、文化、價值觀、生活習慣比較接近主流
咁機會咪大啲

想問下對Peoplekind總理有咩睇法,係咪好想即刻有得俾你去宣誓入藉後就登記做選民,等下次大選就投票踢走佢?

我本身已經係加拿大藉，坦白講我同我嘅朋有都覺得佢真係做得好一般，上任幾年，無乜大政策係過到同有用，無乜政治手段，做野又唔夠狠同果斷

三寶係physiotherapist, occupational therapist同radiographer
我見加拿大大學都有undergrad degree讀

唔好意思我問得唔詳細 因為真係未決定讀咩好

不過而家都要儲錢畀讀書生活費先
可能幾年後個醫療人手需求有大變都唔定

唔該晒巴打

巴打邊年畢業？

係有得讀undergrad，但要執業，以physiotherapist黎講，要讀賣doctrate，有啲要考埋專業試，加加埋埋都要6 至7年

埋*

我感覺上哈柏當年為期不短嘅少數內閣時期都有為過而家個政府

千禧同win3.11年代囉

個三樣原來係三寶，點解我未聽過，除radiographer外，其他兩樣不覺囉，

都好耐啦，依家白都少好多，主要係啡、黃

哈柏係做得耐，太 stale ，先換；其實換唔等於你做差呀

晚晚有極光睇？

原來要咁耐

三寶係香港叫法
因為人工好夠穩定 收生成績都高 加拿大係唔係咁？
想問吓不覺係點解？

哈柏唔係魅力型政客
佢係學者出身，的確係幾悶蛋
上到台亦係因為自由黨做得太耐，以及受sponsorship scandal嘅打擊
所以一有justin trudeau以後生靚仔形象出場，就吸晒啲票囉

廢話 ，入到工會咪人工好夠穩定 ，你入唔到醫院做就

睇你住邊，去newfound land嘅某啲地方有得睇，當然唔係日日都有

華人族群係咪好大勢力？

喺加拿大咁耐，未睇過

我霖佢想講唔覺，無啊，無啲咁嘅叫法，所有醫嘅野都要讀grad school，變咗少啲人講掛？加拿大 undergrad engineering 同Cs 類最難入，business比較上易啲，當然都要睇邊間U，同香港調轉

睇區，例如richmond hill真係講廣東話或者普通話就可以，連英文都唔使識咁

只不過係一個大啲嘅visible minority
華人本身亦唔係團結
談不上有政經實力
喺加拿大唔識法文根本上唔到去聯邦政治

我都係睇過一兩次

Engine同cs真係要去外國讀
係香港俾人當係屎咁

無計，香港個科技發展真係不了，我近排先睇緊關於香港智能城市同開放數據嘅發展，真係慢起碼5 6 年

以為都係用英文

其實under最正應該係藥劑同rn囉

唔得，始終北啲嘅地方例如quebec都全法文，做個地方政府都還可以

加拿大咁大
內閣任命通常要包含所有省份嘅國會議員做代表
而家又流行少數族裔代表
咁總有幾個啲法文唔掂嘅
但最核心嗰啲 例如財長 外長呢啲
就冇可能法文唔掂囉

始終香港無其他工業，讀親engine全部都要去起樓。北美好多唔同類型嘅工業可以揀。我都係因為唔中意起樓先堅決留低

準備會去quebec city 有咩地方好去？

有冇話對啲乜野特別有興趣？個人極力推介 winter carnival ,應該係二月頭到二月中。

qubec好靚
ching識講法文？

ching你廣東話都幾好
老母英國人係咪唔識中文？
老豆老母點識？

講流利程度
1. English
2 French
3. 廣東話

係，當年我阿爺帶我阿媽黎香港做生意，一定要佢識講，話方便同表示專重對方文化。我自己細個都住過一段時間香港，我估有小學程度掛？我老豆黎香港讀master 識

可唔到以影你屋企睇下
想睇下點大法
最好影埋狗狗

自從入咗u，我好耐無翻過屋企啦，狗仔嘅相要搵下先

冇啊都係諗住行下街 睇下教堂 聽講好似歐洲

其實點解叫cbc?因為去左外國？
加拿大有咩玩？

Canadian born Chinese

巴打有無去過markham

有，想知啲乜？

個度有無野玩？
多唔多支那人同香港人？
租屋或者買屋個價錢分別幾多左右？

我同我女朋友係佢來香港做野個陣識
佢住係markham
而家返左去
我打算係個度置業，得閒就返去搵佢

好多內地人，香港人都有，但內地人多好多，依家住markham好貴，因為班內地人去加拿大東岸大部分都係markham richmond hill同missisagua ,如果只係得閒先去，建議你揀apartment，搞少好多野（多到你唔識英文都得）其中最大嘅一個唐人mall Pacific mall 都身處markham

租同買apartment最平要幾多錢？
我香港人去個度租樓買樓會唔會難好多？

租1000-2000加幣左右一個月，買就唔係太清楚，租樓會難啲，因為有好多background check要做，尤其ontario法律偏保障租客，所以通常業主都會審慎啲，不過真係唔建議買，哩個區太貴

north york嗰邊會唔會好少少

Between巴打覺得500蚊租個單人房抵唔抵 睇好多website話spring term唔使呢個價 但揾到近UW既都5/600起跳

North York 會貴啲添，在ontario，越近downtown toronto，就一定越貴，哩個係定律

500算係平均價，如果好近UW，哩個價差唔多

佢係UW place隔離
有7號基本上就好快到?

我都係Waterloo. 想識多d香港人

行過去最近嘅入口，8分鐘一定夠

year幾，讀乜program?可惜我讀埋今個term就畢業

你啲roommates唔係香港人咩

你幾時比人槍殺

要搵白人女友開苞易唔易？

唔係，全部都係local朋友

如果你住party hall/school，去幾次，玩得癲啲，都會有機會

我希望永遠都唔會啦

依家UW係咪真係有個諾貝爾獎得主專用車位俾Donna Strickland?

係，喺STC 附近

求問
小弟想移民加拿大，目前有個香港degree。
最安全係咪報安大略地區的master，然後跟OINP master stream移民？

若屬實，請問報master難度大不大？

謝解答

嗰個stream上年開左半日就滿左

考好d ielts做多幾年技術型工再睇下夠唔夠分la

認同，太多人想master stream 移民，特別內地，多都傻，跟訓唔著巴打嘅方法會好啲，隨著美國收緊落地政策，我自己相信加拿大亦會審視，移民只會越來越難，係就快手

你好

個stream滿咗係因為名額有限，而且大量大陸人mon住個網，一開就全部衝入去。

而且佢地d中介公司會用程式幫佢地填資料，所以佢地通常都會霸曬d名額。

我會直接報那個中介公司，佢地話會幫我搞掂。

主要想問OINP係咪比較安全同埋方便的移民方式。我個人認為OINP
一來相對其他方式較便宜，
二來會有個master
三來有機會識到當地人

讀乜野？如果有野關於多倫多大學，我識得一個讀緊phd嘅朋友

算係經濟負擔較少嘅一個，不係好明安全嘅意思。

名額有限，門欖又低。都唔係淨係大陸人係咁，咩人都會喉住佢
用讀書移最大問題係d方法可以隨時轉，諗住讀完apply跟住佢取消個stream就大鑊。你本身有嘢想讀嘅就梗係ok，但如果為咗移民讀就小心. master係度搵學術界以外嘅工唔係好大作用。其實有master本身都加唔少分，加如果你係香港有做過嘢嘅其實可能都夠過Federal program，唔一定要用OINP。想易d嘅可以諗下d細省

OINP係pnp入面最貴 ($1500)

更正 $1500係OINP 400分嗰個，master stream好似無報名費
不過你個master好貴喎，咁都叫負擔輕?

我指尼個方法係正路。
(我住加拿大個婆婆叫我識翻個加拿大女仔 ，或者佢介紹比我 )

收到，多謝巴打教路。
祝你身體健康。

我搵過幾個網站
佢地都標明加拿大多倫多大學的master起碼都40萬港幣以上(兩年)。
小弟唸住讀教育系的master。

巴打教開中小學？留意點樣做手續認證返你香港嘅資格
大市搵機會可能無細省細市咁好喎

讀緊master

我d roommate 都係local

我都係今年ENG畢業
巴打星期六去唔去iron ring ceremony

黎咗幾耐？讀engineering master?

講起上黎都慚愧，我前排掛住搞見工同其他野，唔記得register

黎左好耐 唔係engine

點解揀waterloo？

咁岩收我😂

巴打，留TG嘛？

@whothisis

我係hamilton讀左5年，不過無留低做野
教育因為主要係為攞牌做老師，只要係accredited嘅應該間間差唔太遠。grad school就不嬲睇個professor同research topic先

文科野普遍好似york，trent名氣大d？

樓主知唔知？

因為親戚住多倫多，所以都希望入到多倫多大學讀master。多倫多大學文科應該算唔錯？

PS：想教中文同埋廣東話
(應該好難 )

U of T d大路學校唔會死錯人既，不過土周到中國城咁，開中文班我估競爭大。
我呢度細市比細路d中文班獨市咁濟

可能我先讀完master然後在中國城儲下工作經驗，再選擇路向。

其實每份工最難都係一開始，第二份工之後通常越來越易。無論如何盡力唔好後悔就得

收到，多謝指教

點睇lakehead ,U of Ottawa, York 既engine master

Cgpa around 2.96 major g 3.1 夠唔夠入

master or bachelor？依家讀緊咩？
有心讀何必去呢3間呢？uOttawa 好過其餘兩間dd

讀緊UG

報左以上三間同埋McMaster university 既master in ee

我gpa 低

巴打Hamilton者係McMaster U?

九月去加拿大exchange 如果有幾日假想周圍玩有邊到好去？

加拿大邊度先？

exchange去victoria..

你講緊Great Toronto area 定downtown 先

sor
唔記得答
上哩個網睇

我想問business 嘅話
queen’s university 好啲定hec Montreal 好啲？
Thanks! 我唔熟加拿大d野

*讀書(exchange)

仲以為自己睇錯，define 乜野叫好啲， 多野玩定點？

我都以為自己睇錯

話說點解你會見到，明明用咗不推文